逃稅風暴 習帝整頓娛圈 下電影禁軍令 軍方撐腰《戰狼2》《紅海行動》遭狠批

2018年06月09日

逃稅風暴
習帝整頓娛圈 下電影禁軍令
軍方撐腰《戰狼2》《紅海行動》遭狠批

■官方已向中國電影下達「禁軍令」，並改由習近平掌控的中宣部全權管理。

【本報訊】《蘋果》前天揭出明星逃稅已牽涉到官方及軍方的權鬥角力，官方借央視前主播崔永元大爆明星逃稅，鏟除與娛圈關係密切的軍方勢力。有傳官方已下達「禁軍令」，限制軍方背景的公司及電影，連宣揚民族主義的《紅海行動》及《戰狼2》都遭官方內部狠批，國家廣電總局副局長張宏森將被開刀，改由國家主席習近平掌控的中宣部全權管理。曾揚言「擊斃崔永元」的軍方前成員徐勇凌昨亦改口向崔道歉，表示「支持國家打擊娛樂界的黑惡勢力！」

記者：黎仕南

崔永元前天接受《蘋果》專訪大爆，李晨的軍事電影《獵空天》前顧問、空軍前試飛員徐勇凌下「死亡追殺令」。徐在報道見報後約6小時，分別在昨凌晨5時31分、5時44分、6時26分及7時55分四度在微博發文，第一篇便首度向崔永元道歉，他說：「對於網絡熱點事件，過激地表達憤怒情緒，語言表達並非我本意，對由此引發的負面影響表示愧疚，對當事人所造成的傷害表示歉意，對不起，崔永元！」

廣電總局副局長將被開刀

徐在崔大爆娛圈黑幕初期前，他曾稱崔「該殺」，其中原因是「無權在沒有任何犯罪嫌疑的情況下向公民問責」。不過他昨天的態度卻180度轉變，表示：「支持國家打擊娛樂界的黑惡勢力」。

曾向《蘋果》表示「聽說上面本來就打算要調查藝人稅務問題」的崔永元，昨天繼續狙擊具軍方背景的著名導演馮小剛，日前已爆料指他在美國洛杉磯買下兩套房子，形容「當面一套，背後一套是掙錢的訣竅」。

崔昨再不點名爆「手機主創」在加拿大擁有一棟面積700平方米、價值930萬加元（約5,610萬港元）的豪宅，他未有透露詳情，亦把門牌打格，但巧妙說「別急，這只是一處」。崔昨晚亦發文表明，不接受徐勇凌道歉，他在網上說「字裏行間都看不出半點誠懇。你在毀壞國家的榮譽，軍隊的榮譽，人民的榮譽」。

官方已派出江蘇稅局調查當地明星瞞稅或逃稅，有傳官方不滿軍方控制娛樂圈，早已發出「禁軍令」，限制有軍方背景的公司及電影。消息指，《紅海行動》和《戰狼2》最近被官方內部批評鼓吹軍事主義，最終令國家樹敵。

廣電總局副局長張宏森將被人開刀問責，調離電影，改管電視，電影改由中宣部全權管理。事實上，中宣部管理的《人民日報》月初已罕有三度發文，痛斥娛圈天價片酬，背後電視公司經營手法與金融產品扯上關係，造成嚴重經濟泡沫。

消息指，《紅海行動》和《戰狼2》現時拍續集很難拿到批文。《紅海行動》由林超賢執導，講述2015年葉門撤僑行動，該片獲中國海軍大力支持，動用2012年服役的臨沂號導彈護衞艦，成為中國大陸電影史上最貴的「道具」。

《戰狼2》更是勁收56億元（約68億港元），主角吳京曾入伍18個月，更被軍方打造成「民族大片」。兩片都被指是軍方出心出力支持的軍事大片。

范冰冰取消活動避傳媒

崔永元曾指《手機2》一宣佈上映日期就繼續爆料，一直在風眼的《手機2》導演馮小剛由始至終都沒有回應半句，《蘋果》記者日前曾接觸他，他一聽到問題便切斷電話。他昨天在朋友圈上載圖片，力證《手機2》仍在南京拍攝。有軍方背景的王中軍、王中磊兄弟掌控的華誼兄弟昨發聲明，強調沒有被稅局調查，《手機2》繼續拍攝。

《手機2》的女主角范冰冰亦低調返回南京拍戲，她昨天取消在北京的活動，似是避開傳媒不想回應事件。有消息人士向傳媒證實，早前指李晨及范冰冰在美國豪賭的新聞純粹虛構，兩人在美國一直沒離開劇組。

下一則
下一則
范冰冰公司被揭「不存在」

范冰冰公司被揭「不存在」

驊威36億購「兩劇公司」惹質疑

唔洗交稅, 肥到襪都著唔落, 梗係愛國

在加拿大擁有一棟面積700平方米、價值930萬加元（約5,610萬港元）的豪宅

日前已爆料指他在美國洛杉磯買下兩套房子

呢班人就醒啦, 愛國用來搵錢, 轉頭係佢地口中既邪惡資主本義買樓, 之後搵夠閃人嘆世界

贏国軍方實力在於拍戲打飛機

我覺得似係同美帝deal既其中一部分

擺明有d官不滿呢班軍佬大把渠道洗錢啦
又話打貪又監
結果d錢去哂娛樂圈度,仲要咁撚高調
唔搞你邊服到眾呀

同埋摺被

支那轉風速度真係同侵侵有揮

都似 wo

condom

支那豬( ͡° ͜ʖ ͡°)

支共都係靠有軍隊先咁惡